# Vlasiuk Instagram

Верстка не совсем по макету: 
  - ширина контента
  - отступы

Семантика хорошо)
Немного упустил, почти всё, где ты сделал hover-эффект - должно быть или ссылкой, или кнопкой)

По БЭМ-у - неплохо, но можно помельче делать блоки) Можно все повторяющиеся элементы выделять в отдельный блок, если он достаточно наполнен

На примере постов - это, почти всегда, переиспользуемые блоки
```html
<div class="posts__main">
    <div class="posts__main-post">
        <img src="./img/photos/post.png" alt="post">
    </div>
```
Их, возьми за правило, всегда делать отдельным блоком.
```html
<div class="posts__main">
    <div class="post">
        <img class="post__img" src="./img/photos/post.png" alt="post">
    </div>
```

## CSS
Стилей (селекторов) больше, чем используется в html. Желательно подчищать.

Не желательно так задавать стили, придёт другой разработчик и поменяет `span` на `p`, итог стилизации нет, долгий поиск баги.

Не стилизуем теги - стилизцем только классы!

```css
.profile__menu-btn span {}
```

Цвета - не все в css переменных

Единицы измерения, интересненько) но и не лучший выбор. Размеры в em – относительные, они определяются по текущему контексту. Лучше отдать предпочтение rem. rem задаёт размер относительно размера шрифта элемента html. Подробнее с примерами [тут](https://learn.javascript.ru/css-units)

Подключение шрифтов - ок.

За внешние отступы (до других блоков) должен всегда отвечать родитель (`profile__actives`), в основном это вертикальные отступы, горизонтальные - можно навесить на элементы.
Высоту блокам редко нужно задавать, она должна подстраиваться по контенту (в основном количеством текста), в кнопках, желательно, регулировать высоту с помощью padding-ов.
```html
<div class="profile__actives">
    <p class="profile__actives-count">79 posts</p>
</div>
```

# Итого:
Cемантика - хорошо) Бем - помельче) Стили - норм)

